[月供股票] 2018年10月

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

朱千雪讓我哭巴打 未得閒開post，代開住先

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$5。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

伸手黨懶人包Link :

追完post先問好嗎？
再問手續費就屌老母

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

Credit:cony

【趣blogblog】月供$5,000 18年後變三球（股榮）

平均成本法(月供計劃)要成功的先決條件是甚麽？

小數怕長計 月供股票計劃收費可相差逾倍

月供股票4缺點 消委會揭示

私怨:

每個月供個筆錢個數唔可以改？

樓價放緩 可翻新既翻新左 可賣既賣左
823未來可以維持以往既增長？

Lm

今個月特價
阿爺繼續亮劍

加租

加租 回購 還債

一通

5 68.758
2800 27.452

決定今個月加供823同66

lm

想問下月供2 or 3, 12 or 1038 , 11 or 2388 應該點揀好? 想公用, 地產同銀行股都供下
如果3同12都一齊供會唔會有少少重疊左
THX

823將來既增長點會係收購，買地起物業收租。物業租金收入穩定既大隻房託，有能力做到低成本既百億融資。而家洽購緊市值74億既中心城，如果冇咁上下既市值好難吞得落。

12 點解同1038比？
你想講1113？

係 SORRY 打錯

私怨

留名

留名學野

LM

可以呀

係咪開始要諗放咁d減持呢？週線月線圖都出左頂，月供倉已經係d今年表現算係好嘅藍籌

一係射走d去做short call

供緊3，11，19，823

3萬幾果陣唔減
2萬7先黎減係咩玩法

等睇攻城式留言

sorry sir!

3萬3嗰陣未燒到自己，依家先黎料

我覺得你入錯post，呢度既人越跌越加供，你講減供可以唔洗睇呢個post

我想知一通買碎股 同正價差幾遠？
如果我避開一般月供日
每月固定揾日用一定金錢來買
會唔會有彈性D？

係我（月供）信念唔夠

我又無越跌越加供, 多數都係keep 住本身個供款額.
因為跌既話其實已經買多左.

月供愈供愈平

照供啦, 一年好快過, 月供唔駛太多諗法. 唔駛用daytrade 個套.

講得啱巴打，供得起應該照供落去

日供客請上一頁

3仔個價咁靚

你買果日咁岩係升市 咪又係揼春

巴打供咁多點解唔用銀行

當然

Hi 銀行巴打
拎approve煩到on9

咩職級先要 定係咩職級都要

有一通熔斷機制

大和：十年期美債孳息率升至逾3% 公用股中喜愛粵投、長建及煤氣

大和發表報告指，美國十年期國債孳息率升至超過3%，建議投資者在目前股票市場不穩及加息周期等情況下要開始有選擇性。而市場預期美國聯邦基金利率至2020年會進一步上調90個基點，該行認為投資者應繼續關注盈利與通脹對沖的香港公用股，因該等企業或可產生足夠現金流，及有更強勁的股息增長以維持過去10年平均收益率差距。

在本港公用股中，大和喜好粵海投資()、長江基建()及香港中華煤氣()。其中，該行認為粵海投資擁有健康的經營現金流，約為70億元至80億元，可使其至2023年的每股派息按年增長10%，而且預期集團在2017年至2020年期間亦可有穩定的收益率差距，對其投資評級為「跑贏大市」。

大和又稱，長江基建約80%的英國及澳洲資產為受管制的電力/燃氣/水務資產，價格與通脹掛鉤。在強勁收購支持下，長建是該行在行業中的首選，投資評級為「買入」，因其每股盈利繼續增長，而且撇除收購澳洲APA集團的交易，集團估值為明年市盈率13倍，屬行業內最低。

至於香港中華煤氣，因中港業務現金流持續增長，每年每股分派增加10%。由於本港煤氣價格參考消費者物價指數及電價(每年上升3.7%至6.2%)，可提供更多空間予集團每兩年上調基本氣價，對其投資評級為「跑贏大市」。

此外，大和表示，在息率上升、利潤管制下的盈利下降，以及派息比率已經很高的情況下，對港燈()，電能()及和中電()看法更為審慎。(ek/u)(報價延遲最少十五分鐘。沽空資料截至 2018-10-05 16:25。)

--
持有長建同煤氣

唔怪得270比人大手大手買入啦，我都奇怪

ching覺得6仔仲買唔買得過

55入左

加息對公用股有咩影響？？係咪會跌多左？

心理影響

要睇間公司 1) 有冇借貸 2) 現價息率

TO 01巴打

我見個表3仔今年派息係0.35
但由於佢年中派末期息0.23+10送1紅股
年尾派中期息0.12 即係實收會係0.23+0.12*1.1=0.362先岩

我咁諗岩唔岩

討論下
有送紅股的股票都好煩

-------------------

用煤氣做例子，以2018年1月開始月供，假設一個月買一股，月供日係每月11號
中期業績 股息：港元 0.1200 除淨日 2018/09/11
末期業績 股息：港元 0.2300 除淨日 2018/06/08
末期業績 紅股：10股送1股 除淨日 2018/06/08

頭5個月合共買左5股
除淨日 2018/06/08 （10股送1股＋股息：港元 0.2300 ）
股：5 x 1.1 = 5.5股
息：5 x 0.23 = $1.15

6,7,8月再買多3股
中期業績 股息：港元 0.1200 除淨日 2018/09/11
股：5.5+1+1+1= 8.5股
息：8.5 x 0.12 = $1.02

去到2018年12月31日，就有
股：12.5 股
息：$2.17

我都唔知岩唔岩

各位今個月有冇改月供plan

加供25%

你都月供嘅咩

加左4成

又加左一千

應該係咁 計到有d 暈

日供

騰訊()回購12.8萬股 涉資3,904萬

騰訊控股公布，上交易日(5)，於聯交所場內回購12.8萬股，每股作價介乎302.6-307.6元，涉資約3,904萬元。

自9月7日起，騰訊連續第19日購回股份。上交易日止，累計購回216.5萬股，佔股本0.0228%。

加供27

紅股無息

我會一路供一路儲一筆for股市低迷時入
而唔會加供

問下大家
雖然公用股好多都回吐咗好多，見大家都有加供。但係美國都話會繼續加息，仲可能會加到neutral rate以上。咁823、2、1038，依啲低息股應該仲有機會落到更低，有無諗過遲啲先加供？（唔好屌我做先知，知道一定會加）

理論上有 但實際唔一定
因為就算公用都會有增長 只要增長個速度夠快能抵消個加息影響

加左2/3

大方向正確 但公用股股價唔會只係由利率控制

同埋相對美國利率 香港嘅利率/債息Yield curve會唔會更有參考價值

大家討論吓

理性討論
我都認同巴打話只要增長追到就未必會跌咁多。
有巴打話跟香港嘅利率/債息好啲，咁香港同美國有聯匯，長遠利率會跟上美國？
有睇過啲圖，香港最優惠利率通常都要高美國~2%？

例如：中電早排出業績都有講到澳洲增長會變慢，同埋澳紙因強美元又跌咁啲，話下半年業務無咁好。

我見暫時都有唔少負面消息，所以諗緊遲啲先加，唔知大家點睇？

me2

me3
月供資金:剩低現金大約一半半到

希望跌到5-6成

預左用生命值硬接

第一次派紅股時冇計息

恭賀各位，未來半月，一個月平過一個月，開心嗎

10股先送1股
5股邊度黎有紅股送

假設一個月買一股
咁你月供會唔會真係供一股？

我會加供再準備錢
始終唔知佢會唔會繼續跌
如果唔跌都叫做食都少少呢一次少跌幅
如果繼續跌繼續供
月供平均成本用途

當時大前提係優質股

你個價設都已經錯左
如果你有101股 10送1底下係100*0.1+1而唔係101*1.1

你想表達咩？
我知道紅股唔夠1股就會變0

例如真實係唔夠10股送唔到一股

個人覺得主要係美國十年期債息升係會減低公用股既吸引力

Aggar
無風險回報率升 有風險嘅資產就要減價 保持返本身嘅Risk Premium
某程度上我覺得公用股有啲似債卷

檢閱16隻高息增長股2018Q4

從2018年10月15日起，下調大型商業銀行、股份製商業銀行、城市商業銀行、非縣域農村商業銀行、外資銀行人民幣存款準備金率1個百分點

不得了

最好繼續跌啦 死供爛供

印象中上次大陸降準個市冇咩大反應

有無人供8號仔

剛剛睇發覺都幾好息

6823啦

6823仲好
不過要一手一手買

咁其實加供同減持係冇衡突
如果預計嚟緊係KEEP住熊
咁而家套現哂佢 再每月加碼買仲好

(當然前提係要睇得準 而有能力睇得準既 就唔洗玩月供啦 )

好煩，中銀無得月供

check 過有間證券行有得月供e 隻
但每個月收$90

邊間

個月供表每月個價我加番幾個先 之前無上水一排

填哂了

一通可月供

Chief
好似平左定我記錯左
e家check $40 ，但唔包印花稅果d 雜費

一直用致富
月供4000，全數費用49.31
收息每次卞大約10蚊

逐隻股票計？

應該係
我供一隻1038

想問下用緊恆地卡嘅巴打 申請完呢張卡之後佢係如何綁定返中銀個ac?
因為我第一次申請呢類唔連儲蓄戶口就咁online打資料就申請到嘅卡 佢又冇叫我輸入返銀行資料
係咪申請成功之後佢地會再幫我搞綁定?

你綁定嘅意思即係想係ebanking睇到張卡?

係呀
如果冇綁定月供個到好似冇得set用信用卡扣數

新手弱弱一問, 係咪淨係得中銀有得用信用卡扣數?
如果冇得用信用卡扣數咁咪要個個月手動入一筆錢落個戶口度扣數?

見到跌市心驚驚我先入黎追post
LM先

月供得就預左揸最少5年
依家緊係瘋狂執平貨

但係長期咁樣揸手月月希望住佢跌唔淆底咩

btw想請教一下，到時間供夠數想停既話 中銀係咪繼續比50就唔收存倉&代息費? 年多少無知既時候曾經用中銀買過收息股 d手續費勁肉痛

有無有經驗既 share下

供d有質素既正股 跌極有限 仲年年有息收

中銀唔識 我用hsbc

我都online 申請緊不過未批到，唔係會自動綁定ebanking 架咩

用wechat / 登入中銀online banking 有得搞
同埋你收到張卡封信入面有教

好呀唔該巴打

正解

後悔牛市開始供

月供就係睇長線

其實近年黎一個牛/熊市 都係2年 俾夠你3年

（除非好似美股咁十年牛市）

否則你供完一個牛/熊市 你既持股量都係好少

你由邊一個點開始供都係無咩肉食

冇人知
最多預佢3萬點樓上= 牛市
如果繼續上，上到4萬點你中間個時間咪白等？
等陣下一刻中國話認輸同美國講和又彈返哂

睇你每個月供幾多
呢度大把巴打月月供一萬兩萬

由2017年開始供起好似蝕緊幾個%

17年年頭定17年尾開始?分別好大喎

年頭

823有冇人手想手動入

17年頭供都蝕 ching買乜

未買呀 都唔知幾時入最好
係咪應該牛市完 等多一兩年先
如果買都係買2800

咁你同出邊d租租有咩分別，租左10年樓都仲係做租租

未買但又蝕

drop to 0

查實冇話多少既，月供就係玩長線，股數多少睇供幾多錢。月供都係平穩穩定增長收益，有冇肉食睇你要咩，真心要揾大錢既應該玩短

純粹數下當如果17年年頭買起會蝕幾多

4厘ALL IN

17年年頭 2萬3 鳩買2800都到依家都唔會點蝕囉

講緊月供 你33000果陣唔會買?

823穿70

債息關係影響好大

700就穿300

穿鳩左

不再訊因為騰

各位巴打你地好 想問下中銀供1000蚊 都係要比50蚊手續費一個月？

巴打你好
供1000蚊係要比1000蚊手續費一個月

巴打你好
中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 2688

唔該晒

岩岩計左 由2017年1月開始供到今年9月 2800 平均價係28.12 計埋收息 唔會蝕好多

第一頁

騰訊已死 弓蛇當立

就係果幾個%

未蝕，不過差唔多蝕曬上年profit

等下一個牛市

所以幾時開始都好重要

梗係啦 唔通真係不問價月供咩

巴打有冇建議 幾時開始供好

月供就係唔擇時，要擇時點解要月供？

係跌就跌多個禮拜

條女好正

hsbc仲未扣錢?

本身供開823 3000蚊一個月
跌到咁計劃加多1萬一個月
再度下老婆出7000
推爆南洋個limit

依家其實都可以 恒指依家pe 11倍 唔算太高 但就一定要留cash 之後加供

本身就預一萬月供分幾隻
價底就供多啲
價高就供小啲
今日睇就隻隻都底唔識部署

69唔in真係傻仔

啲持牌機構可以係符合證監會規定下制定自己嘅approval policy
我公司係連呀嬸都要

又唔一定銀行既

原本每月供緊2000建行 2000電能 1000港鐵
各位巴打好唔好今個月停供 直接入1手建行好過？

太忙無時候追post原來已經10月

新手留名學野

好似要手動？
我都有諗呢隻 好似分散下風險去其他market

扮新手

巴打有冇開美股卷商月供?
我啱啱喺firstrade開咗ac想試下每個月分部份錢供spy同qqq

個市跌成咁
月供愈蝕

778 呢d愈平愈買啦
股息吸引 賣來做乜

唔撚係掛 我睇佢個網又話有乜乜美國商會牌照保證個啲嘅 上網睇好多人都推薦呢間架喎

btw其實直接買spy/qqq同買3140/2834個分別係咩？

讀3140不如買VOO

巴打用緊邊間買美股?

牛牛

咁其實直接買美股同買3140係有咩分別?

VOO 成交多 費用低啲 派息高啲(已考慮扣稅)
同埋港股經紀多數有代收股息費 美股冇

認同 技術上做左雙頂

年頭供到而家計埋息賺得1.3%

供SQQQ

扑暈自己算

信念

媽, 唔供喇, 比番D錢我

拎去做定期保平安

建行好垃圾wo 只有跌
由30000點 $8.x跌到依家$6.x 成兩成跌幅
防守性好差wo

銀行股係高風險種類 何來有防守性

要防守性恒生都好過建行好多啦 點會揀支銀

巴打有咩建議

又唔係咁講，如果個價跌到息率有7%以上都可以入一兩手玩下。間野咁大唔會執掛

咪係囉,支爆真係喊都無謂
我會選hsbc,渣兜

你日日食漢堡，你想漢堡跌價定升價

渣兜都買未玩人啦
建行唔睇背景其實係好野黎, 但佢有10%稅收, 所以冇HSBC咁爽
如果港交搞無紙化進步下, 可以一股股咁買, 會多好多選擇

你月月供狗鐵
日日搭狗鐵
你想佢減車費定股價升?

越供越蝕
先正豆呀...

建行由幾多升上黎呀 你只係睇8蚊跌去6蚊個段 又唔睇佢由幾多升上8蚊
銀行版塊從來都唔係用黎防守

如果可以一股股咁買，月供post可以收工

都係, 仲可以自創組合, 有埋API就可以自動落單, 全自動化, 仲可以自動做埋跌5%或升10%加供或放
好多野可以玩, 只係香港太落後

今個月入平貨

係，銀行股從來唔係低風險股黎，經濟有問題銀行一定陪死先

唔好升住 供埋先

技術性調整姐

實升返架咩

正股驚閪咩

你一路諗住未來五至十年都係二萬六既咪唔好供囉

臨供前幾日又升返

展展又上番

入貨日最好就低位 月供睇長線

仲未捱到月供日喎

大和發表報告表示，領展()每基金單位價格自8月29日曾高見78.65元後，最近數周出現調整，於10月8日跌至低於70元水平，該行認為領展回調，主要受到港股整體市場調整影響，而非由於公司基本基本因素所左右。該行認為，領展可現實股息回報率回復4%以上水平，具防守性，重申對其「跑贏大市」評級，並建議可收集該股，目標價78.8元。

該行稱，2019至2021財年(截至當年3月底止作財年)，領展每基金單位分派料有強勁增長，因為過往數項投資開始提供貢獻，預期彌敦道700號項目將於2019財年開始提供貢獻，2020財年會提供全年貢獻；同樣地，領展旗下九龍東海濱匯項目將於2020財年起提供貢獻，2021財年起提供全年貢獻。

大和估計，領展截至2019年3月底及2020年3月止財年每基金單位分派，分別為2.801及3.143元，股息回報各到4厘及4.5厘。該行亦預料，領展截至2021年3月底止財年每基金單位分派3.499元，股息回報預測達到5厘。

中銀已hold

noted thanks

供幾多?

大行
升又係你跌又係你
彈出彈入

少少地入咗兩手823，想見到有人真·鏹水洗屎眼

鏹水洗屎眼

ok

唔ok

Ok

騰指不了

知咁多唔玩月供啦

Source:

答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

點解咁多個 Post都冇推介滙豐?

存倉費
收息費
等信
仲唔夠？

823 77回購70唔回購

雖然冇 但一樣有清用緊

存倉$25
收息就視乎買幾多 買得多就中銀全包抵 少應該係滙豐化算㗎
等信就唔明

每個月買入價果d 要等收信通知，上網冇得check

本身月供2833，每個月供1500，依家決定每跌600點入兩手！

咪再推月供啦
宜家呀豬呀狗都話自己識買股票

from弓蛇

洗屎眼

佢好快又要再洗多次

仆街 823 咪咁快升上去

月供日前一日就開始升

聽日幫你入完貨咪回返

其實個個都睇中依個時間入個股牛或提早小小入之後放比你供, 印銀紙咁
跟大隊月供日除左比銀行手續費, 仲比其他人食價位
銀行會唔會咁好死比你免佣免倉收費免費服務你, 有哂數據係手互相夾好時間食肥豬肉

中銀仲未扣數

劇本

今個月開咗條新戰線823，點知已經昇返哂

星期一果陣臨收市69.9 自己set低幾格入唔到

但等儲夠錢入一手又要好耐, 同埋好難揾位入..

幾蚊幾蚊咁升

就係咁, 無紙化, 一股股咁買, 永遠係香港做唔倒, 太多固有利益者

我留意緊美股, 應該會轉玩美股

美股我都有手動供緊, 但要留意免費既最貴呢個道理, 對美金好貴

窮人既錢最易賺
其實未夠1手見賺得多過息好多
應該放左佢

之前供中海油未夠1手
短供已賺20%走左人

展展又賣野

你用咩玩美股?

用牛牛，銀行兌左先再入

主席都賣股
諗唔到有咩特點
轉玩港鐵好過

咁快為聽日做好準備

黑石打算收購823，唔知係吹水定真黎料

收購823啲場，唔好打啲唔打啲

你啱，心急得濟

一通或成月供最大贏家

咪一樣
你睇下之前賣撚左幾多場出去啦

所以我前排做左個實驗，用一通定額（2000蚊）買碎股黎模擬月供（試左買5號同1038）
如果要唔排隊即買的話，成交價係市價高6格左右
（5號就6格左右，1038好似多過6格）
聽朝10點會做多次個實驗，睇下銀行食水深唔深

世界遊戲係賺窮人錢

牛牛同8仔
firstrade 就登記左未用

牛牛個價仲靚過銀行喎

真係月供日就升咩 遇著個市跌 你又夠膽入貨？

6格係牛?
其實咁多間, 係咁時間入既呢, 前佢一個鐘入牛都有數圍

用咁多邊供, 巴打你供好多?
咁你去邊間兌美金？ 我見渣打同citibank啲rate算係唔錯

牛熊棍前棍後即斬

渣打對完轉去其他戶口收22蚊美金
美股兩萬-兩萬五, 加5K保險, MPF如果計埋就加多3K
港股就靚價入倉, 唔靚買黎就比人食

玩得月供都唔係諗住賺大錢架啦，爭果幾格咁辛苦為乜

如果係咁點解唔玩走唔同市場既ETF?
例如依家我供美股, 等到港股到兩萬點就全數入2800, 到三萬點就走去反美股
當然美股同港股好有可以同一時間入熊市, 咁未變哂現金先
咁都係兩三年走一次, 每次禁個制, 不問價入貨
香港就最方便, 中港美, 三邊走, 等上證去到1600-2000點又可以入2822
仲有印度日本歐美呢, 都係佛系投資, 只係留意唔同地區既指數上一個熊市既底位

狗鐵咁既息率 不了

笑死唔係升就跌啦
月供前升關咩事
跌果時冇人講
升就個個拎來講
港鐵宜家跌緊喎 唔係月供升咩

宜家供定差唔多
等佢去到50一野放哂

升, 其實講緊係一棍, 唔係講緊全日

依家供美股 高位先黎供 道指做左雙頂啦 下個到美股熊市
照你咁講依家應該要做住定期 再等2萬點

883, 66, 2020
月供短炒(3個月或以上)必供

留名神操作 食哂兩邊

美股成日都頂嫁啦, 已經連續十年啦
完全唔知幾時會入熊市, 但要留意美股整體已經超出本身價值多左40%
照入美股或直接等港股去到兩萬點

你收下皮先啦 買左鏹水未

如果係銀行自己本身有數據係手就可以神操作
冇數據係手, 都只可以根據之前既例子黎大約估, 唔係必贏, 同唔可能拎倒最靚既位入

由高登開始 個個月供post都有人表達呢樣嘢
但你唔好忘記一開始巴打推介月供 係俾唔識或者懶得分析高低位嘅人
其實如果你真係識睇 同埋睇得準邊個價抵買
月供係一定輸 因為月供係不問價位入
就算定額供入貨量少左都好 點都會係高位入咗貴貨
所以我認為月供係適合新手第一步進入投資
當你識分析市場走勢 可以適度調整

我明, 只係咁岩講開, 講埋呢樣野, 我都叫身邊既人供港燈供2800就算

823月供又上73

我都唔識睇市，所以都仲係月供緊。
我做依個實驗只係想睇下中銀既月供日熱門股係咪"通常"都高過月尾
如果係既，咪自己試下定一個月尾既日子自己手動做月供，如果唔係既咪keep住現狀。

供股姐，唔使分到咁細呀

升返少少，過左入貨日就跌返

bingo
"但你唔好忘記一開始巴打推介月供 係俾唔識或者懶得分析高低位嘅人"

3/66/1038 今個月

月供股票新手，想問下點解中銀仲未扣數嘅

冇買你個份

買漏左

假設現金流充足, 洗費9k
keep 住買收息股 = 儲現金流.

後生果d 係有本錢坐貨

比盡你坐30年貨, 30年後無成本持貨
當你一年儲10萬, 3% 息, 3k
三年儲1個月洗費 (9k passive income)

ignore 股價波動, 只買有持續需求既股票 (公用, 銀行, REITS)

66又cut膠鐵班次止蝕，說好的一開通就賺硬爆升呢？

抵你死

今日落大雨 等下啦

唔幫新手買

你班仆街好賤

6823 $11

941 80蚊 貴貨

好撚勁 又高息

乖啦！睇完第一頁叔叔請你食棍棍糖丫

gay

冇cut
今個月加供左

點解睇唔到#329同#338嘅post

喺今日睇完施政報告啲post之後就睇唔到某啲回覆

佢又有咩偉論

想林奠幫佢洗屎眼

屌

五毛都做埋

咩post 都見到佢 都唔知真心定假膠
咁得閒 正一傻9 黎

我不嬲都覺佢假膠黎

痴線 屈人5毛
我係5毛唔洗月月供股票啦

???

摩根士丹利發表研究報告，指行政長官林鄭月娥今日(10日)最新發表的《施政報告》似乎對發展商影響正面，沒有進一步就樓市推出需求管控政策。該行指，《施政報告》提到新供應土地的公營房屋比例達70%，意味若整體供應沒有增加，即代表私樓供應將會減少，短期至中期而言對私樓市場有正面影響。

大摩又表示，《施政報告》鼓勵更多農地申請改變用途，包括申請者若同意發展60%至70%公營房屋，可申請額外可建樓面等，但由於可能涉及額外審批，該行不確定轉換速度是否可以加快。此外，加息環境及宏觀前景可能會令投資者卻步，該行維持偏好收租股多於發展商的看法。

摩根大通發表研究報告，指領展上月公布擬就資產組合進行評估，今日《明報》報道指私募基金黑石集團(Blackstone)正積極洽購旗下逾10個商場，市場估值逾百億元，當中有8個商場每個估值逾5億元，屯門山景村商場估值達14億元，大部分商場尚未進行優化工程。

該行又指，早前市傳領展正商討以65億元人民幣購買一個深圳商場，若上述兩中交易均成功，資產組合評估將為公司帶來25-30億元資金以供回購之用。

摩通料領展股價將視乎整體收益率差，雖然領展股息率與美國國債孳息率差距收窄，但該股估值仍吸引。該行認為若領展可以超過4.3%回報率購入深圳商場，則上述資產組合評估結果將提升領展每基金單位分派。摩通給予領展「跑贏大市」評級，目標價81.4元。

里昂發表研究報告，指過去數周本港銀行積極下調物業估值，意味貸款將會減少，估值下行趨勢通常導致價格下跌，位已經疲軟的物業市場再添壓力。此外，行政長官林鄭月娥明日(10日)將會公布《施政報告》，該行預計房屋政策將會著重於增加供應而非控制需求。

該行維持本港發展商「減持」立場，當中新鴻基地產下行風險最大，因為其本港住宅市場佔有率最高，維持該股「沽售」評級，目標價105元。

里昂較偏好收租股，尤其是九倉置業，給予「跑贏大市」評級，目標價60元，預期高鐵將為香港帶來更多大灣區遊客，並有更多國際遊客以香港為內地旅遊的起點，九倉置業旗下海港城將明顯受惠。此外，行業中，該行亦看好長實集團及恆隆地產，分別給予「買入」及「跑贏大市」評級，目標價分別為78元及18元。

《經濟通通訊社１０日專訊》匯豐控股（００００５）除息前夕，現價升０﹒６７％，報６８﹒１元；成交約１１３０萬股，涉資７﹒６９億元。該公司派發第三次中期息１０美仙。

據外電報道，匯控旗下美國匯豐將支付７﹒６５億美元，就２００５至２００７年間與該行住房抵押貸款支持證券（ＲＭＢＳ）的打包、證券化、發行、營銷和銷售相關的指控達成和解。匯豐將依據ＦＩＲＲＥＡ向美國司法部支付民事罰款７﹒６５億美元。

另外，據外媒報道，渣打集團（０２８８８）首席執行官溫拓思向高層員工表示，該行正與美國政府就以往違反制裁的行為商討「可接受的解決方案」，集團可能面臨１０多億美元的罰款。

《經濟通通訊社１０日專訊》騰訊（７００）遭摩通狠削目標價１３％，由４４０元降至４０0元，評級維持「增持」，瑞銀亦降目標價至４００元，拖累股價跌跌不休，

騰訊午後跌穿２９０元大關，低見２８８﹒２元，創去年７月１８日以來的新低，當日低位見２８５﹒２元，現價報２８８﹒４元，跌１﹒８４％，成交約２２９３萬股，涉資６７﹒０８億元。

騰訊三日內連守３００元、２９０元大關，由今年１月底創下的４７５﹒７２元歷史高位計，已累跌近４０％。

我記得年頭仲有人講700一定要供，因為增長力超強。當時恒指仲有3字頭

假如前者是正確 股價其實唔會影響公司運作
到左今日應該要加供

終於有平貨執，加供

加供700

爽呀

加馬

低位供上嚟就無所謂
你話年頭先跟人供嘅就

月供升跌都有得贏

700嗰啲挨吓啦

月供長跌係輸

留比個仔

咁如果公司質素變差，都唔應該死供爛供啩。
依家中央管咁多嘢，又話教壞細路，連打個機都要限時，唔知佢幾時可以再有強勁增長。

最慘應該係無息
其他個d 年年有息都可以守下

過埋聽日 你就會知點解

全倉中資先係路

已經避開中資
盡量本地企業，就算大陸有生意，始終本地品牌

完全封鎖

我倉 2 3 5 11 778 823 1038 659

其實今年都係要輸 但坐得心安

今次睇黎中銀贏喎#t

支那俾人追住打
中資危危乎

今年個倉都係靠823 一隻頂住半邊天

聽日應該有平貨入

夜期跌緊就300點

仲有3仔

已經放棄睇倉， 安安心心坐定定又唔係聽日要放...

純粹屎忽痕

我對呀展太有信心

我全倉都係啊展

700聽日又準備跌幾多

中銀已成最後贏家

點解咁快又一個月
時間過得太快

宜家玩牛會點？

上年年尾十月笑鳩我入3個班淡友睇清楚邊個先係笑到最後嗰個

本地薑坐都坐得心安
利申:月供5 823 1038

大戶火燒後欄巴打

聽日又入平貨
但3仔之前受國策影響個棍

想要一通入貨價。。。

26蚊接2800火棒

之前16.1放左啲
又可以準備入貨

月供勝利日

本多終勝

十年都唔知有無一次。中銀、南商

今日大奇蹟日

In 中銀we trust

今日入個股牛點睇

Ig跌緊800點

如果個市真係爆煲 巴打們會唔會走貨？esp 2800

你入牛熊post睇啦，但記得分清真與假

月供鬥長命
佢死我都未死

2800好快變全中資

大貓冇執輸

正呀, 23000 我就double 月供金額

大貓幾多號供？平時無留意

但中銀今個月完勝一通

手持2 3 5 6 66 未驚過

好在呢個月又加咗碼

無加無減

追番上面 我係binc緊

哇個市又跌哂 咩事

all in 中資呀 gogogo

真係爆煲的話
無論有冇貨係手
全部人都走唔甩啦

傻西先買港股

用完強水洗屎眼 即刻知點解跌

823又穿70

嘩...跌800點

今日唔係入貨日咩?
回少少比大家入場咪好囉

中銀用戶或成最大贏家

幫我入多D，就派息

中銀10號入貨， 是咪吸唔到今日個跌幅。。

佢跌少少仲好

11呀

中銀大勝!!!!

其實冇野好睇喎，我講係棍前棍後買，唔對路未唔開囉，一定要賭嫁咩

個faq寫黎真係得個擺字

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

總有人會考0分既
無佢地就唔會有聰明人
佢地既存在係必要

今日先扣數
聽日買呀
咁快開心做乜 聽日升唔比??

ok
今朝洗左屎眼未?

匯豐今日

有平貨執

今日跌到hihi，是否今日先買入嗎？中國銀行新手問

近呢兩三個月中銀真係完全屌打一通

扣左數仲未買

聽日呀

聽日

入貨未呀 70蚊展展

手動入左

388差DD先$200

一樣

中銀

手動增持2833！！

你個名

睇上腦 ！

3仔扯番上14.9,應該都係呢D位入
中銀如果可以14.8X入就叻仔

睇淡港鐵煤氣領展永遠唔供，係咪怪人 ？

唔玩啦
比番d錢我

等睇某人話傻仔先玩港股但係又供66果位人兄出黎彈出彈入

66今個月加供左

有潛質39蚊抵得諗
以前45蚊就話唔供

傻仔先玩港股

截止1021am
跌左900點

入貨日大跌

香港樓市炒風唔知幾時過！最慘係隨時極受政治民生同大圍貨幣政策影響！鐵路管理更加可以係政治題目！小市民太睇唔透！

轉過撚頭又要死死氣排到比錢。收入有升到，但維修成本好升得仲勁，好心快d入ive搞幾個talk水多d人入去做啦

睇短期45蚊不難
我宜家均價 40。9
短期45蚊以上即放
以你地供3,4千一個月
一年有2手 45蚊放 收番5,6千

宜家個價的確不錯喎
你話45蚊就話我打手姐

或者因為我係想做15年以上，供得短期都係想穩定大於一切！佢升跌10-20%唔係問題！最驚係業務架構性嘅轉變！

港市太古惑 功成果套長遠睇
根本呃自己
喂大佬你比我1球閒錢
我緊係dom埋一邊話知佢升跌有息收就得

月供股票你升到咁上下放左佢啦
等佢低位再由0供起根本冇壞
中電中海油狗鐵安踏呢d短供
半年後再放其實無死

呢d唔叫短炒啦,
等幾個月先執果幾千都好過放係銀行啦

mtr最大股東係政府喎(好似係)

咁又唔可以話全對，你用前15目光睇，匯豐中銀香港長和系都對辦！會德豐都可以！

有時就係最大股東係政府先驚！

某d可以啦
領展呢d你要佢70上85蚊
根本好難短期(3個月或以上)獲利

所以我按自己purpose揀股係15年-20年股價overall穩定！有股息回報！除咗系統性平倉外，愈少平倉動作愈好！

3仔一半業務都係中國
中國差 3仔都幾難好

得你先想月供短期獲利

咪係 政府根本唔會care 66升跌 盈利 派息等
政府自己本身大把錢

咪係 從來冇人講過月供係最賺錢既方法
月供只係提供個穩穩定定既資本增值方法

都唔知佢拗咩

今日好熱鬧

個個月都有人話10號入貨

係咪曼德拉效應

政府自己strong hold已經穩定到股價啦，夠穩陣

個人覺得

月供比股票新手入場，可以用黎儲錢，返工冇時間睇住股票的人用

如果你供耐左，覺得自己有技術，直接買一手手好過，股價位多數靚過月供

今日係未得月供友最happy

中銀月供 ＝最大贏家

Strong hold你要有錢個個月入一手挨手續費，都仲未做到良好嘅風險攤分！

?????????????????
政府strong hold喎

點解我現金供仲未扣數

sor 等下個月啦

要落分行比架

QQ 趺20 蚊

睇錯！

問題係政府係咪strong hold，或者會做乜嘢股東指示太難預測，公營股東係私人市場嘅操作太難估算！

個倉蝕緊4.幾% 但我冇唔開心 姐係點

即係輸到冇感覺

繼續趺啦咁

因為你係睇未來15年後既收益

重温下舊文先

作者 止凡

2015年8月25日星期二
大跌市中的心靈雞湯

今天一清早收到朋友whatsapp問止凡有否「心靈雞湯」，朋友對我的投資理念十分認同，但於大跌市時也希望我可以多寫有關股市的文章，令他在大風浪中能感到一點安慰。其實這位朋友太謙了，他對我透露了近日的操作，昨天已經set好「大炮」，到價就入，每注都達六位數字，在人家兵慌馬亂時開始貪婪起來，還需要什麼「心靈雞湯」呢？

其實，股市大升時，我喜歡出文分享作點提醒，到股市大跌時，反而不太喜歡多寫股票。人很奇怪，失戀時就特別鐘意聽情歌、失戀歌，令自己更進入失落情緒，到股市越跌時，就加倍留意身家數字，更加多看了股票手機，使自己越跌越驚，越驚越沽，越沽越跌，索羅絲的反射理論不就是指這個動作嗎？

若花時間每天看股評家研究解釋股市下跌原因，或估計後市走勢，倒不如借這跌市機會好好檢討自己。平日風平浪靜，看不見功力所在，到大升大跌時，就是見真章之時。在今次大跌市，有四大類人：「有錢無貨」、「無錢有貨」、「有錢又有貨」、「無錢又無貨」，你是那一類？

「有錢無貨」，是看中之前高位沽盡手中的貨嗎？這是漂亮的，不過是否每次都成功呢？而現在這類人又是否繼續手續現金呢？手持不能產生現金流的東西，買股票為的是「低買高賣」，是賺價差的概念吧，從機會率看，成功機會不高。另一個可能，這類人根本從來不沾手股票。

「無錢有貨」，心情最擔心可能是這一類，看到手中股價大跌，又沒有資金再去買股，看著身價暴跌，最想沽貨可能是這一類人。為何平日的操作會得出今天的結果呢？為何巴菲特每一次都在大股災市有充足現金呢？值得深思檢討一番。

「有錢又有貨」，一向有買股票的多會是這一類人，高手不高手，可能視乎現金水平多寡，有錢的，覺得現價便宜的，不妨分段買入，買至「無錢有貨」時，就埋頭工作少看股市好了。

「無錢又無貨」，這不是投資問題，而是理財的基礎也做不好，這類人的狀態基本上與大市無關，還是先搞好個人理財吧。

今天看到各大報章都形容這是股災，其實心感奇怪。終於看到曾淵倉博士的專欄，文章指恒指由4月時的高位跌了25%，比起金融海嘯的66%跌幅少很多，不算是大型股災。而我個人也不認為這是真正股災，如果看到這情況感興奮，可能尚不足以證明功力足夠。如果以高位28000計，一般股災都要大跌4、5、6成，即是可以跌到12000點才算是股災吧。

想像一下股災的情況，股市一直跌，每天跌，升點點又跌回去，跌足幾個月，一直跌到12000點，有多少人在這個點數還在笑呢？還有錢入市？又還夠膽入貨呢？不要少看股災的威力，亦不要以為一兩星期急跌就叫做股災，這碗「心靈雞湯」飲得太早了。

跌下去吧，我也會一注注「大炮」買下去，會由有錢買到無錢，之後就埋頭努力工作，等工作收入及資產產生的現金流繼續令我變回「有錢有貨」吧，不用分分鐘看著股市。

當然，如果去到真正股災出現了，還有未曾動用過的孖展額，當要貪婪時，總不會「無錢」吧。提醒大家，永遠自己做決定，止凡可能最終出事，這就是一大「反面教材」了，大家切記小心行事。

驚驚

話明除淨

今日入都miss la

Been there, done that.
今年二月放晒月供攞番一球幾 cash，攪新屋裝修同 cash reserve 放落高息活期 ML 戶口
跟住月供倉由零重新開始，月供 25k 左右
呢兩三個月跌落黎 28000 點附近就加碼到 30k
若真係熊三跌落 20000 點，月供就加到 35-40k 儲貨等下個大升浪

正解，不過除淨完都冇乜跌算硬淨

大貓現價 6% 息，守得過
700 幾乎冇息，就祝好運

恒指: -1000

留意係咪特別息

藍籌全紅

尋日入咗手大貓

今朝入貨就正

808 <-- 52week LOW + 6%Dividend

巴打覺得加息對reits 系列既息口會唔會有影響

好彩加咗2,3千供姐

咪係 政府根本唔係以港鐵盈利為目標

垃圾中銀明明set左10月開始供, 點解冇入到貨

慘

我由年頭post睇到而家，真係個個月都有人問

可能我直必咗

今晚早D訓,聽朝起身食個早餐先,再拜一拜神,然後就會比番你架啦

聽巴打講聽日就會見到

我反而想問下成日流流長，個系統通常幾點/邊個時段入貨呢

想供港燈但中銀好似得中電冇港燈

港燈邊洗供

01:00

睇你落指令時間
如果你收市後落 4點前賣貨
9點前就9點後

你什麼也沒有
買漏左，打上去check check

+852 3988 2688

恒生有12個月免手續費有冇得諗 玩一年?

你唔夠神心

不了

琴日收sms 連續幾單網上加幣 美金交易
即刻發現張中銀卡俾人盜用，即打去報失cut 卡，
今日月供應該過唔到數買唔到！

利申：張卡平時都只係用黎月供股票，冇用黎買野，琴日心血來潮係卓悅買完$34野， 唔洗半個鐘就收sms 俾人狂係外國網買野！

有冇網上曾經買過野

半年前有 , 俾自從拎黎月供股票就冇再用， 網上買野都用其他卡， 方便自己計收支！

好像琴日即時發現， 銀行話知哦幾單係我冇授權既！ 盜用既款項都唔洗我俾！

隻股全日高位

好似係

見到摜曬⋯有d冷感

唔係呀嘛，真係好得人驚
死囉，我為左集中儲積分月供又好買野全部都用恆地張卡...

今日返工問同事， 有幾個都話試過被人盜用， 先發現原來都幾多人試過！ 黑仔起黎冇得避！

其實一直想問， 如果啲店舖收銀機既電腦中毒，
咁買野既人米好易被偷信用卡資料！

屌7 佢地就岩 再問再屌

係未支銀比人爆左呀
同支銀買野冇雙重認證？大貓建行都要雙重認證先買倒
桌悅買野係拍卡定佢d拉卡機？如果呢兩隻唔會有問題，一係個職員炒底左你資料

拍卡
多數大額都有sms 一次性密碼， 但唔係全部！
就係有幾條sms 收到先及時發現， 係同一時間交通！諗起都驚驚！

除非個職員傻既，如果唔係都幾難咁盜用你張卡啦，十間鋪九間有老閉響收銀位

一係諗住做一單就劈砲

3仔正垃圾

月供有無得CUT?

其實應該每單網上交易都要有sms 一次性密碼， 唔明點解有啲會冇， 銀行有白名單？

似係支銀出事屈鳩你喎

嘩屌好慘

今個月仲要特價

琴日開頭個職員話要查單先證明係米到係米我授權， 我屌9佢一輪佢就轉口風， 話信我人手冇可能同1秒簽咁多單！之後轉線去左個專責組幫我！
一睇就知啦， 同1秒唔同網站，唔同貨幣！

正常一定搞倒，冇理由要你比錢

店舖收銀機既電腦中毒
用電話線嫁老細,你屋企固網電話會唔會中毒?

我電腦都有中毒可能， 但我都冇係呢部電腦用過呢張卡！係偷都唔係偷到呢張卡啦！

我聽講有啲大公司唔係用電話線，唔知係米真， 話電話線同一時間只可以1部卡機用！

米你_ _
唔用電話線你用乜?咪亂UP啦

討論下姐，唔洗咁勞氣！

呢個唔知係唔係信用卡機。
HKT
更簡單、快捷的購買流程
以寬頻連線的結算流程及數據傳輸比電話連線最少快兩至三陪，你也毋須另裝電話線。顧客惠顧，快捷妥當，零售流程亦更簡單暢順。

夜期最升緊

cow 3

Qq回歸返#1個價位

大家股票佔身家有幾多%

咁又冇

50

快架啦

300點

上面仲同得閒條懞撚拗

認真問
一直用緊張廢中銀卡月供
想轉恆地卡，咁連續供1年個積分比例會愈高個個優惠有冇得轉count落去，
定要重新計過， sorry for 1999

中銀個人客戶服務熱線 +852 3988 2388
投資服務熱線 +852 3988 268

唔好怕醜啦！熱缐d姐姐等緊你打畀佢
記得話係連登月供post介紹！不過唔會有折

倉已有貨

？

識轉身總比唔識轉好既
你既66好嗎 823好嗎

俾番唯一一個正皮你啦

我都係出番去先 唔好擾亂大家軍心
下次升災再見

已入

雖然琴日係中銀月供大勝日，不得不屌既係都接近係全日高位入，71.3@823

平保 72.45

feel 到今日繼續減價

中銀
66@39.25
1038@60.6
939@6.13

除咗939，其他個價位都ok

中銀又贏

中移動 78.25

3@14.86

屌那星 3仔賺既就黎俾12蝕鳩曬

樓市係要開始向下調嫁喇

hsbc仲未有貨?

其實恆地卡有乜著數？

Google 真係咁難用?

我都係有晒3同12, 都係要捱住

有睇過下，但中銀淨係比左張大灣區卡我，我就用左黎做月供卡，但都唔覺得有咩特別著數

咪就係25000分換100蚊coupon，同18000分換100蚊 coupon 既分別

仲有卡年資越長需要既分越少

當然有人會覺得呢啲濕碎錢唔係錢

咁真係有啲濕碎唔起眼， anyway 唔該823

我覺得手續費都係投資的付出黎，人人唔同睇法

有人會話當食個lunch 都冇左啦

觀點睇法唔一樣

好似有人會玩payme 拎信用卡優惠，有人會話呢d濕碎野唔想煩咁解

《經濟通通訊社１２日專訊》中海油（００８８３）昨日蒸發近４％後，現跌１﹒５４％，報１４﹒０６元，暫為最差藍籌。成交約１５７５萬股，涉資２﹒２３億元。

環球股市繼續下跌，美國原油庫存增幅高過預期，拖累隔晚（１１日）國際油價急挫３％，至逾兩星期新低。

布蘭特１２月期油一度觸及７９﹒８美元，創９月２４日以來最低，收報每桶８０﹒２６美元，下滑２﹒８３美元，或３﹒４１％。紐約１１月期油亦下插２﹒２美元，或３﹒０１％，報每桶７０﹒９７美元，盤中觸及９月２１日以來最低。

現時，恆生指數報２５４１０，升１４４點或升０﹒５７％，主板成交１５０﹒２２億元。上證綜合指數報２５８２，跌不足１點，成交２２８﹒８８億元人民幣。

過左月供日，靜到

bb貢認真

有sms之後就少左班撚屌鳩問

德政黎，少d盲毛 無咁勞氣

第一次月供請問係邊到睇買入價

係眼到睇

我屌你個閪

唔比

叫做好過2萬8入完過兩日就插落2萬5，就算再跌都好，條數好睇d咁囉

emoji撚
Show Blocked User - 肥婆媽媽

沈大師話齋
整個熊市的跌幅，他以高位跌五成計，底部就是16,500點，「到時就買得啦！買咗如果未見底，唔怕，低位再買再溝！到時大家就知咩叫現金為王的道理！」

月供都算係"低位再買再溝"同"現金為王"既一份子

竟然月供日有平貨就真 今日又回返

岩 正如而家我想入5仔

66愈供愈低

#560

睇完第一頁想確認下
用中銀月供
如果果個月乜都冇買
係咪都要俾$50
之前見有ching提議2,3個月先供一次減低蝕手續費
依招中銀咪唔岩用？

可能下星期插落去仲平

唔係 果個月唔供唔洗50

冇問題

最理想 就係 一半一半 過份多現金 就無左收息呢個被動收入 要平衡

留1,2皮係身得啦
7,8成all in港股
大陸股咪玩
港股蝕極收一次息打和番

洗左屎眼未？

中銀我供嗰幾隻全部近最高價入 ！

琴日入左3888 12.3 1手
希望生性啲 升高啲

9點9計數麻

玩月供，真係跌都唔驚

身邊d fd $400騰訊

可能你身邊d fd大把錢溝 ！

佢喊出黎就有

日日畀人狙擊

嗰條友早幾個月係咁吹奏港鐵定中海油

狙擊佢屎眼

恆地卡儲分好似冇咩優勢喎

儲分係無呀, 係換卷有咋嘛

我申請左成個月仲係處理中
中銀係咪痴撚線

上年申請張卡申請左個半月先申到
中途仲走左去分行問CS
CS幫我打上去問
check到批左但仲未寄
結果12月申請
2月先用到黎供

我岩岩供左一期股票
而家信用卡申請仲係顯示處理中

咁撚耐

差唔多啦 我都係第三個月先供到

MTR派左息夠食M記

有冇加大

長供點解唔以股代息？

我係以股代息，不過除唔盡，所以有錢派
可以嗌M記加大喇

上星期去中銀開戶口順便申請埋張信用卡 琴日就通知我批左等十四日寄 好似幾快

點解冇扣數 係咪漏左？

hsbc 月供2800 可以係邊揀以股代息

可「以股代息」的港股，數目不多，記憶所及，只有五隻，分別是滙控（005）、新世界(017)、港鐵(066)、港交所(388)及渣打(2888)。

四叔兩隻都有

23號都得

真相大白 thx

以股代息啦
貪果餐m記

我想問下信用卡有冇得轉駁第二個AC...

事關我岩岩批咗張新恆地卡，但佢同我自動駁咗去我個個人銀行AC
因為我係用緊聯名嘅AC做月供(點解唔用個人AC要用聯名呢啲故事就唔解釋咁多住)，而家張卡駁咗去個人AC搞到冇得用呢張卡月供...

我想問下點解唔問返中銀要上黎問呢？

事關呢度其實無中銀員工答問題你知唔知呢？

咁on9都買股票 真係好多水魚

答案係第一頁紅字

唔怪得股joy,自己買緊d乜都唔知…

都係想睇下有冇巴打試過類似情況啫...唔洗咁惡...
我下星期會去銀行問下

1211@ $48.2
2800@ $26.35

做乜第一隻股同第2隻都扣我50蚊

唔該巴打
估唔到仲有人供1211

當真？

大家prefer 集中供1,2隻 定供散啲？

我覺得如果鐘意係長遠投資時做d 調整 (買入/賣出)
可能供死1,2 隻自己熟既股票好d

但無乜郁動長儲，可以分散多d

咁快

4仔平唔平倉好 ？

我覺得如果鐘意係長遠投資時做d 調整 (買入/賣出)
可能分散好d

但無乜郁動長儲，可以供死1,2 隻自己熟既股票好d

你供得散，咁多隻出出入入d 手續費蝕哂啦

長儲1,2 隻，簡錯股就輸死

入左今個月d 貨落ticker 之後, 我的組合個總數就寫住未能計算貨幣匯率 有冇巴打知點搞

80

幾時開始供?

一年

80放股票咁勇 ！

如果次次跌2成都平倉，咁樣你只有蝕
我覺得4仔無問題，可長供，你又唔係供得多

反而太多銀行股，個倉好受經濟周期影響

4仔怕係系統性出事，好驚驚！

4號仔既靚資產過晒1997度，4號得番大陸地產
另外我唔多睇好內地券商股，券商股好睇大陸個市好唔好

係

我都奇怪 見你地話等好耐都未批 我又唔係用開中銀 都係近排先搞 仲要第一個月供

住係香港，覺得要買番d 香港特色股票

香港特色係有不少藍籌股都有壟斷性地位
資本主義既典範

有好多隻香港股票都買得過 可惜月供表無佢地份

領展，港鐵，大快活都係唔錯

當初供4 號原因係咩？
如果要供地產股， 我會博恆基多過九倉

個倉d 銀行股卷商股，跌市又跌先，升市又未必升得多
我會加d 香港市場壟斷股平衡下，領展，狗鐵

大快活 大家樂 日本城呢d收息股無得供
有時諗諗下買呢d好過供大貓

大戶

你好有信心佢仲有40~50%趺幅 你而家平都未遲

內房依水一定重傷，問題係十年後會點？完全估算唔到！

唔大呀，8000-10000一個月，要供多20年先變息魔

內銀內房十年後會仲傷

緊係1,2隻夠
領展同狗鐵都夠你過世
你好似上面果條友咁咪蝕到喊

system問題
有時load 到有時load唔到

70
30做儲備金

加多隻銀行/保險股好d
加息週期公用股受壓

大快活手持
30蚊坐到宜家

日本城一手好平，有心買個個月手動月供都得
david webb都有買

細價股都有好多好好

一年收息都收一蚊
我信佢間公司

其實，可以留意下
領展商場入面，有d 咩鋪頭係長期租戶 (e.g. 領展上市到e家仲係度)
keep 住租，有實力既租戶真係唔多

以我觀察所見
日本城、大家樂e d 鋪頂得仲耐過華潤、百佳e d 大型連鎖

邊d為之有實力既租戶先？
咁領展個堆都係屋邨商場 黎黎去去都係超市 快餐店

由領展上市到 e家都無郁過既租戶

內銀反而有信心，正常起伏！

九倉真係驚驚地 ！

4個角色好on9
拆咗1997
之後間公司入面勁多股票投資
完全唔知想點
怕死就斬晒轉供1997，如果你真係咁鍾意九龍倉

要供地產股就轉恆基/新地

以我住附近所見，日本城大家樂的確一直冇搬走，華潤其實冇少到，只係轉曬做select 個間超市，仲有便利店，老麥，始終連鎖有議價能力 同領展傾租金

岩岩開始供埋新地

巴打除左供16仲有供咩？

我諗緊過左11月823個業績睇下轉唔轉供16

轉供？放哂823 ?

未必會放，睇埋11月個業績，可能擺住係度繼續收息
但係轉唔轉就睇nav 仲有冇空間再升

nav應該冇上次個份業績咁大驚喜啦

兩隻一齊供

歡迎加入種（砍）樹大家庭

823供緊2000
如果16 823各1000，每個月淨係入到幾股16

供緊1038大半年嚕，微蝕緊，但會繼續供落去
見熊市，就想供多1-2隻，暫時既monitor list有:
5/ 11/ 2388
823/ 778

我調番轉
823 1038供左半年，5號供左3個月，只有1038係綠字，其他兩隻都係紅字

可以中銀月供既壟斷股

水電煤: 2,3,270
收租: 823, 1997
銀行: 5, 2388
鐵路: 66
海外公用: 1038
保險: 1299 (供5仔都有保險業務係入面)
電訊: 8

大家仲有無心水

257 光大國際

我覺得太雜亂個倉

我當年係月供2800加價 arm 再一手手買2800回報都有30%。。。

冚家鏟泥齊種樹

我打算20年都唔平倉，扑暈咁供，目標係買7-10隻！

海通好耐無供加最值得平，但賣出去續費 ！

你覺得供二十年唔平倉 ok 咩。。。

我以2800為例，我當年月供最貴買到28個幾，最平買過18

當時月供2800平均價係24左右。當年 18個幾d 巴打話 all in.. 係升到19我先 all in...

我記得all in 完溝個平均價係22.3。。。

收過下息之後就2017年28.5賣左。。。咁之後升到30過後都無得講。。

有冇人有銀娛或者金沙？

呢d系統性平倉會有，希望愈少愈好，恒指仲叫有週期睇，但匯豐升到$120，平定供少d？我目標係20年後收息！所以我唔揀2800，反而揀跑又跑唔贏大市，輸又唔係墊底嘅股！

如果供2800呢類自己捉到週期嘅嘢，我會揀高位供少d！

我都保守。。
之後儲到200k

我月供都係5k, 但一炮 all in 弋下就食正

想問下匯豐ebanking撳邊到睇返set左既月供組合
岩岩set左一個搵唔返

貪一炮all in又點會玩月供 ！

做左一年野呀弋時。。。

月供學到好多野架其實

見證好多人高位入貨 跟著叫春

都係。。。

同埋好多月供師兄弟都供得太多隻。。

一隻2800加多隻收息股都夠皮

Hsbc 冇得ebanking睇番，要自己記數，佢每次會寄信比你知買左幾多同幾錢..

中銀500蚊，1萬蚊有20注，其實幾好玩！

追恒指唔係壞事，前題係你想渣咁多中資！

thanks, 研究下

最近黎左個大供股

只要係中資就得

1928

2800 只可以做到同大市同步，同埋愈黎愈多中資股染藍

雖然巴爺都測試過被動指數會跑贏主動基金

如果真心股資ETF我會放多d比例落美股ETF度

另外，月供都想睇下自己眼光，做到跑贏大市，當然會有跑輸的風險

自己錢，自己話事

係恆指都簡

有某些指數成份股，質素明顯不好 / 脫離社會大勢

257 唔係好識睇

行BOT 有好多做數位

不過國家是支持e個行業發展既 (環保)

2007,2382,2018,1177,1093。炒高左先入hsi

唔知幾時先俾人跌

金沙現價抵買wo

近6%息
一直供開所以先供落去

我上個月開始供，再買左幾手

要3寧願要12算

2號仔

我會繼續供但唔會一手直接買
因為一手買有其他仲好的選擇

銀行點解唔供11
條數極靚
大跌市都影響唔到佢太多
加息又會賺多d

唔壟斷點搵得最多？
市值唔高又點做到藍籌

唔撚係下掛
咁一隻股係咪只會有一個plan
如果我唔知落多左次會唔會變double價月供

計數恆生係穩陣d

但個人睇好匯豐個主席

唔會double
只會計最近期個update

買呢金沙純粹係因為鍾意間公司同埋佢創辦人

3隻，主要係穩定有息派
3 12 1038

我都係喺5同11中間想揀一隻
原本係偏好11，因為盤數靚
但想八掛下你有咩insight會睇好5仔個主席？

10月岩岩開始供煤氣 每月3千

應唔應該一路供 散買兩三手擺係度

唔識投資 今次係第一次 心態係穩陣儲錢

你可以看看Mark Tucker 個 career path
Prudential-->AIA-->HSBC
睇完你會明白

佢係HSBC 152年以黎，第一個外聘既主席

未買過股票真係唔好咁快一手手買

冇錯 月供可以測試下自己的心態係點
未入場可以講到自己好冷靜
入到場又另外一回事黎
月供耐左，個人心態定左
對將來係證券市場買其他產品黎講都係一件好事黎

我已經由初初月供會日日睇股價到依加乜都唔撚睇

秒秒睇嗰啲通常輸身家

我都無睇好耐 當儲錢

打算扑暈自己，盲供三年試試先，無論升跌都係供同一筆數

盲供好傻仔

而家都係立一立，入番ticker

傻仔漒水洗菊花

新手一問 宜家想趁低位入5仔 大佬們點睇

你點知而家係低位

日撚日都跌

但係展展升

而家月供緊：

66:hkd3000
2800: hkd2500
939: hkd2000

供左五個月左右，大家點睇？

好

輸你唔死

星期五唔計？

用三萬二黎做指標就無野講啦

我本身用渣打有閒錢先買一手
但發覺要長睇期睇住個市好撚煩
申請左一通想月供，發覺個介面好柒

一通仲有自我熔斷機制⋯⋯

點解唔用銀行

打算用中銀供
各位用咩信用卡 想賺埋積分
諗住開I-card

追幾個post睇下啦

恒地換券最抵
不過我本身用緊i-card儲分
所以一張過算

大家會揀供002定066
002
066

有冇咩原因

我用渣打asiamiles 信用卡供
去中銀供股都有$4 一里超抵

有諗過好冇加多2500去供823，但又驚擺太多錢做月供，想儲番d流動現金

有得用其他銀行信用卡供中銀股票？

823不了
我個人覺得供16好過
前提係唔洗供樓

有無得用simply cash

我用EARNMORE供

教學

我用HSBC VS供

如果有得用simply cash 供就真係不得了

最好可以食埋迎新

Me too

原來真係有人拎實物

我都覺得睇埋下個月個業績自己就要諗下繼唔繼續供823，
未至於要放晒823既，但係要再物色供邊隻地產/reits

中銀月供股可以用hsbc信用卡？

迎新就好易食姐
買部電器已經食得晒

姐係每次派息都寄實物股票同埋剩餘股息支票比你？

可以
仲計埋最紅網上5倍獎賞錢

即刻回合饋股息

原來asiamiles都計架 全部$4一里？

點做到

去渣打分行填form 就得

請問點申請

分行填表

去匯豐定中銀

去恒生銀行

咪老點人啦你，話明用匯豐卡供，梗係去番匯豐填form啦，唔係點過啲獎賞錢落去張卡

恒生都係匯豐

匯豐今個月又最高位入

仲以為今個月無死啦.......

點解用咩卡供都可以有直必

你地

你肯定 11號wo

好心股息直入銀行
10.02你入支票機真係笑料

估唔到仲有人收支票
後面有一爛係寫銀行資料，有股息會自動轉帳

2位都講得岩，唔好太心急，都係求穩，自己又唔識

要去渣打架戅鳩 兩邊有利益衝突 要係中立銀行簽約落注

股息唔錯

點解唔買12？長期都有升勢

3 14.92
11 206.6

我有供27

平均價多少？

54.X

52.82

唔計收股息，用現價睇大家帳面上定落？

帳面輸咗16% ！

創辦人咩來頭？？

個原因又幾有創意

你可以了解下16既商場辦公室既質素位置租金收入
同埋佢地補地價既價錢、現有土地數量同位置

12我唔知咩環境 我都唔會用升勢睇 我係睇個隻既潛在價值同現有價值去睇

港鐵又贏

純粹欣賞佢做生意敢博敢做，由12歲做報紙去到全世界都有佢嘅度假村

其實最重要係自己做旅遊業，睇好成個行業尤其亞洲未來幾十年嘅前景

中海油 短供4個月 +20%已放

今個月再加供
40蚊頭太平了

一次供幾錢？

一時3000 ,一時3500-4000
13蚊供起. 中間沉到12蚊
15.68走哂

我輸8-10%

66!!

屌港鐵不如供黨鐵

66現價吸引
下個月大家不妨考慮

扣返手續費執好少喳喎

多過收1手收息
你1手得500 仲要等成年先有
咁靚個價位都不放 等幾時
btw 14蚊頭會供

輸2%

+2%

輸1%

有咩股勁得過66?
咁大件事，照升

drop now

跌了

係咪銀行存倉就一定唔會收到證書&支票?

yes

壞車 香港人屌鬼無得搭地鐵 地鐵好重要 股價升

地鐵可以無左你 你唔可以無左地鐵

-6%

-10%，冇法，大市由高位都跌左成20%

港鐵人升又跌 人跌又跌

宜家供定冇死

唔見左20％

其實你都預長線嫁啦
除非你覺得HSI唔會有一日上番30000點

反而應該驚捱到HSI上返30000果陣係你買果間公司唔掂

月供得果d都穩陣啦

700都炒到咁
不過我無持有

弓蛇MODE:
就算不斷有事故，只要過一排，市民就會無左件事，同時，就算有事故，市民都會照搭，根本不影響佢的收入。至於之前超支事件，最後由政府埋單，對佢無影響。

從這些事件可見，佢的確有一個獨特地位，小市民未必喜歡，但在投資者的角度分析，這企業的盈利保障程度好高，有相當的質素。

這股大部分時間，都值得分注買入的。所以，這股有質素，可長線持有，分注增持無問題。

sad but true

弓蛇 之前狙擊佢d人又唔見曬

我28000-29000供輸15%，甘過大市！

狗鐵咩料 壞車姐
隻股做乜跌

新手一問
想開始供，但一通話，月供係用碎股價買入，個價會比一手手買高少少。
想問，其他銀行，例如中銀，都係咁嗎？
thanksssss

而家頻頻出事 遲下66想競投外國鐵路營運權咪機會細啲
咁長遠咪影響盈利

洗了屎眼未

走數狗黎

1211唔好？

多謝曬
唔單止多左手續費，重要高d價買入

弓蛇Fans

？？

唔關弓蛇事

高好少啩？未高過day high！

依個post 1211=弓蛇

我只係深圳坐過吉利同比亞迪既車覺得比亞迪車舒服過吉利好多先留意佢

下年再減電動車補貼 唔敢供住

新手一問，Macbook可以用咩app睇股

web ticker唔得咩？

Ticker 有冇得set存倉費同手續費

Set落佣金度

姐係存倉要每個月set ？

入倉咪打埋落去當佣金

點解港鐵唔派股份補償
呢個肯定冇人屌

+10% 多謝四叔十送一

但我覺得減補貼既同時佢都少左競爭對手
所以我都唔知算唔算有利

今日又提醒大家 MTR點差 港奴都迫住用

係利好因素

咁電動車唔係必須品黎嫁麻

長線可能係向好
但短期內缺乏好消息帶動股價
唔認為現價係底部
想入手可以再等等

不過月供都係扑暈自己好啲
短期內都要捱吓價

有冇人講下以股代息點入帳
假設派左10股比我, 息換股係50蚊息換到1股

咁我拎到呢10股既成本係???

1. 500+手續費
2. 0+手續費

我40-50% 😐

你就大把人想屌

35%
少cash有咩問題？

有冇中銀巴打 5仔公司行動到點解冇得選擇

應該係派息前一個月先有得揀
11月21派息
應該最快10月21 先有得揀

利申：我恆生個倉係咁

揀左
要working hour 揀

我一直月供16，都係貪佢收租物業一流+新樓品牌有premium，但16唔玩財技唔會善價而沽，相比起12和1113，16難釋放隱藏的價值

新手想試下月供 諗住每月供 6仔 同 2800 各$3000
想問下大家覺得依個組合好唔好？

地產股未來大家點睇
仲值唔值得供

想供123

點解要問人地好唔好

你有追post一定有見到答案架啦

66

66 - 3000

依隻諗住供2千
12巴打點睇
仲有冇前境

仲供內房唔驚仆直？
大陸d樓依家咁搞法

岩岩入中銀網上銀行 較唔到匯豐個股息選擇 點解會咁既

追post ok?
Tips 918

呢個唔係教學post

D人都唔追post

最重注係12
供佢當供埋3仔

經濟通通訊社１８日專訊

騰訊控股（００７００）現價跌０﹒３６％，報２８０﹒４元；成交約７３０萬股，涉資２０﹒６５億元。

新華社再度開腔針對網遊成癮問題，並以「不要讓孩子迷失在網游叢林」為題，指出網游成癮這頭青少年成長路上的攔路虎，多管齊下才能趕跑它。遊戲公司應重拾企業責任，如尊重歷史和現實，開發更多適合青少年的遊戲，上線「防沉迷」等系統。相關政策規定也應當對網絡遊戲的內容和價值觀嚴格把關，嚴防不正當價值導向，混淆歷史真相的網絡遊戲氾濫。

18/10/2018 10:48

樓市調整期開始緊

我記得有人統計過恆指同ccl既關係
ccl多數會一致但落後恆指3~8個月
如果恆指真大跌 好快樓價會跟跌

agger.股市不嬲比樓價同經濟環境快大約6個月。姐係農曆新年開始大鑊

5號做咩事

冇事 不嬲垃圾

做緊優惠價65蚊姐

哇 66 正式進38蚊領域
會不會愈供愈低

買野緊係想買平野啦,特價咪好

35-45%

100%

想問下中銀月供
而家信用卡連續供左15個月
而家積分係3：1

下個月想暫停一個月唔供
想問下會唔會導致連續斷左
再供積分會變番5：1？

會斷左, 你唔好完全唔供, 減到最低要求(好似1000)就得

好似連續兩個月定三個月供唔到先當停
利伸：講之前無上中銀個網double check 過

我問過客服。。但佢都唔清唔楚咁

中銀義工隊

如中國銀行(香港)有限公司(「本行」)連續三期均未能成功從客戶的證券結算賬戶或中銀信用卡賬戶扣取供款，本行有權即時終止有關計劃而不作任何通知。

感謝兩位巴打 贏多D

ching係中銀cs返工?

財務自由定天生唔洗食飯

唔係 垃圾工程狗

兩樣野黎, 呢到只係講你唔夠錢供3個月會終止有關計劃, 無話停供一定唔影響連續供款年期

係咁既咩 我仲覺得佢無終止計畫就係無問題

我試過連續供24個月，斷供幾個月供番

照樣1:1, cap 10000 分

佢話唔cut你plan 無話唔斷你個供款年期

逼害窮LUN

只可以話最終決定係佢到, 當然可能好似樓上咁無野, 但佢要cut你都奈佢唔何
儲年資以年計, 我就唔會搏啦, 咪少少地供1000囉

聽日應該開到新post

如果係咁真係賭大細 keep 住細細地供好d

打算每2個月買一手2800，有冇得諗

你個名一係變2800(破產) 一係變2800(發達)

供$1000手續費蝕到HiHi

快啲月中啦

咁都係假設你諗住唔供一段短時間架者, 如果你係唔想再供就不如算啦

《經濟通通訊社１８日專訊》世邦魏理仕香港顧問及交易服務－辦公樓執行董事駱應銘表示，鰂魚涌的太古坊一座和黃竹坑的Ｓｏｕｔｈ Ｉｓｌａｎｄ Ｐｌａｃｅ相繼於第三季落成，帶動整個甲級寫字樓市場的淨吸納量達１３０萬平方呎，是自２０１５年第二季以來的最高紀錄
。
但除了這些新落成的商廈，整體租賃氣氛比前兩個季度減弱。曾經是主要需求來源的中資企業在這個季度採取了較為保守的租賃策略，佔所有租賃活動的比例由第二季度的１８﹒７％下跌至１１﹒８％。

＊主要商業區的寫字樓租金明年錄５％內跌幅＊

包括共享工作間及服務式寫字樓在內的靈活工作間營運商成為了這個季度最大的寫字樓租戶，共承租了２０﹒４萬呎。現時九龍是這類營運商的落戶點，主要因為該區租金較低及容易找到大樓面的單位。

中環的空置率進一步下跌至０﹒８％，極低空置率帶動租金創出歷史新高。但受著環球濟不明朗因素影響及企業擴充業務需求回軟，該行相信在主要商業區的寫字樓租金會於明年錄得５％以內的跌幅。

另外，本地顧客和遊客的強勁需求可讓香港零售市場維持穩健，但加息周期的啟動會令消費者信心下跌，零售商亦會因而變得更加謹慎。主要地區的街鋪和商場租金在２０１８年餘下日子和２０１９年會保持平穩。

月供期指

買2800不如all in 100% mpf去恆指

2800比700踏沉船 不了

《經濟通通訊社１９日專訊》中華煤氣（００００３）現價上升０﹒８１％，報１４﹒８８元；成交約１３８萬股，涉資２０４０萬元。

中華煤氣日前宣布，投資５﹒５億元人民幣於佛山水務環保公司，佔增資後註冊資本的２６％。

佛山水務環保公司為煤氣首個於粵港澳大灣區內設立的水務項目，可為集團於區內的水務及環保業務提供機會，並與集團在該區域的業務發揮協同效應。

此外，匯證亦將中華煤氣目標價定位１５﹒５元，持有評級。

匯證研究報告指。當市場波動，本港公用股通常能跑贏大市，當中最為看好長建（０１０３８）及長和（００００１）。至於電能（００００６）評級則由「買入」降至「持有」。

匯證表示，本港電力股的盈利前景清晰，新的利潤管制協議生效，準許回報降至８％，或限制盈利及派息增長，惟這些風險相信市場已有預期在內，而英國、澳洲等業務則面對地緣政治及監管等風險。

另外，匯證將長和目標價設為１００元，評級為買入。惟該股現價下跌１﹒８％，報７９﹒３元；成交約３４４萬股，涉資２﹒７５億元，再創年內新低。

3仔今日咁叻仔

昇返之前跌果啲啫

升升升升

升咩升

昇市咁開心做咩？

跟住下個月又嫌入貴貨，精神分裂

定係根本唔係月供，係日供

呢個衰仔唔讚得架喎

咁不如洗屎眼啦

就係驚呢樣

2800 會越來越多大陸西股，
供2800 不如1038 種樹收息仲好。

又接刀，買入長江基建 (1038)

2800買緊既係大陸經濟
而家香港無咩事 但日日都趺D

下個月開始供多一隻先
$3000 5號仔

三個月前由供2388改成供5號仔
結果

我都加供5仔

我就係見5仔跌我先供

想入返幾手添呀

巴打點解唔選擇以股代息既?

會一手手買
所以無揀

諗住跌到落7厘先入一注

講真2388唔好得過5仔好多啦，兩隻都日日52週低

2388跌得仲甘過5仔

之前心急
$70已入左兩手
來緊睇下再跌成點先再入

係呀
所以唔明之前仲有人拉埋2388同11一齊講
根本高下立見

5 有歐洲蝕 2388有大陸蝕 唯有真本土先無事

我諗左好耐5定係11
最後揀左5，因為跌緊而且啲息
等11開始跌下先供埋11

[月供股票] 2018年10月 (2)

push